天寒地凍減港人捐血意欲 過去一週人數腰斬

近年捐血人數銳減，血庫存量瀕瀕「告急」。紅十字會輸血服務中心今日舉行年度發佈會，中心行政及醫務總監李卓廣指，去年全港共有312,972名市民參與捐血，當中有244,653名人士成功捐血，數字較2016年下跌4.7%及5.3%，他形容「數字都跌得幾緊要吓。」李表示適齡捐血人數比例約為千分之30，數字與其他發展中國家相若。

他說香港人口老化問題令血液需求持續增加，但他留意到近年的血液供應量持續下降，首次捐血者及16歲首次捐血登記人次近年均持續下跌，如今年只有33,626名市民首次捐血，當中僅7,607位是16歲以下人士，兩者數據皆比2016年下跌8.3%及0.7%。他指數據反映宣傳工作在年青人階層未如理想，未來會與專業團體商討如何改善鼓勵年青人參與捐血的教育工作。他估計受「334」新學制影響，令中六學生的首次捐血人數因2月起的自修期而急跌，憂慮若新一代未能在年輕時培養「捐血救人」意識，未來將更難對捐血產生使命感，成為恆常捐血者。

李指，去年的血液收集工作亦因天氣問題而大受障礙。去年下半年多個颱風襲港，令多個捐血站及流動捐血隊均要關閉或取消出勤，「好似上年10月15日咁，（因颱風關係，）我哋收集唔到任何血液。」天氣寒冷也影響市民捐血意欲，如過去一週本港氣溫持續徘徊7度左右，導致捐血人數大跌近半，平均每日僅約500人捐血。而目前血庫存量亦只有約3至4日存量，比標準的10日存量為低。

他建議有意捐血但身體狀況未如理想而須暫緩捐血的市民注意飲食習慣，如增加鐵質吸收及減少飲用咖啡、茶類以免鐵質流失，並指捐血站將推出「鐵質補充計劃」，提供鐵質補充劑供市民服用。他強調，血液於未來10至20年均難以被其他物質取代，他希望市民除關注醫生及藥物質素外，也多關心血液存量問題。

李估計農曆新年將會是另一血液供應緊張期，他呼籲市民在農曆新年前或假期時到捐血站捐血，屆時所有捐血站均會如常運作。而未來捐血站亦會派利市封及逐步延長服務時間以吸引更多市民參與。他也希望市民明白所有市民捐贈的血液只會供本港醫院使用，希望大眾不要再誤以為紅十字會會將血液輸出至香港境外，「（市民的）血液從未離開過香港。」

中心計劃在明年更換現有一架的捐血車，預計造價約300萬，李稱新捐血車是「tailor-made」 ，除外更適應香港市區外，其電池驅動設計也令捐血車無需再接駁「街電」獨立運作，令捐血車流動性更大，未來中心亦會再置入一架。

交代有冇賣血俾私家醫院同支那人做手術先啦。

仲未計一大班廢老平時日屌夜屌後生仔垃圾廢柴唔捱得。

捐血俾廢老屌柒自己？不了。

「好似上年10月15日咁，（因颱風關係，）我哋收集唔到任何血液。」

佢自己又唔去捐

我地啲廢青咁廢，點敢捐啲廢血畀高貴嘅老人們

公佈血液流向係咪好難

捐血有假

睇完第一段唔想睇
「 他形容「數字都跌得幾緊要吓。」李表示適齡捐血人數比例約為千分之30，數字與其他發展中國家相若。」

好似欠撚左你咁
屌你老母知唔知個捐字點解

身有屎
繼續跌

以事論事
佢幾時有講到欠左佢？
純粹一個描述

叫d廢中捐啦

描述？ 描述就咁講數字仲唔夠？
洗用發展中國家黎做比較？
你話香港生活水平同歐洲相若 咁就係客觀陳述
因為件事係neutral
但係捐血唔係人既責任 係一個道德上既要求
你冇得迫人去做 完全係個人選擇
搵發展中國家黎做比較串鳩人唔捐血
咁樣唔係想串鳩人唔捐血係咩

「他估計受「334」新學制影響，令中六學生的首次捐血人數因2月起的自修期而急跌，憂慮若新一代未能在年輕時培養「捐血救人」意識，未來將更難對捐血產生使命感」

會唔會牽強左少少

好仆街,廢中廢老唔捐血,就想培養下一代一世捐血既意識

一滴血都唔捐

啲老人家叫後生仔唔好搞咁多野，咪捐血都唔做囉
廢青咁冇用，老人家自己搞掂啦

等到，有新聞，血庫不足致死既係乜人多，再考慮下

一滴血十滴精。。。

不了

叫5，6，70後捐啦
8，90後咁垃圾捐黎都晒資源

捐血比啲廢老用？不了。

就算去晒公立醫院咪又比腥香港人用

考埋個midterm 先
廢事冇心機溫書